{
    "question": "Buat teks anekdot mengabarkan situasi lucu di lingkungan sekolah\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>\nSmary Saklitinov</span>\n\nSeorang guru baru tengah mengabsen \nmurid-muridnya. Sang guru tertarik dengan sebuah nama, dan dengan \npenasaran si guru lalu memanggil muridnya.\n\nGuru: \u201cSmary Saklitinov, coba kemari!\u201d\n<br>\nMurid: \u201cYa bu, saya.\u201d\n\n<br>Guru: \u201cSini kamu nak, kamu keturunan Yugoslavia yach?\u201d\n<br>\nMurid: \u201cNggak bu!\u201d\n<br>\nGuru: \u201cLalu kenapa nama kamu Smary Saklitinov?\u201d\n<br><span>\nMurid: \u201cOo\u2026itu, Smary itu singkatan dari nama bapak saya (S)urtono dan ibu saya (Mary)anti.</span>\n\n<br>Guru: \u201cMmmm\u2026lalu Saklitinov?\u201d\n<span>\n<br>Murid: \u201cSabtu Kliwon Tiga November\u201d</span><br>Guru: \"???\"<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "menggunakan sindiran, seperti nama kuliahan\u00a0 IKJ(insitut kesenian jakarta), IAIN(insitut agama islam negeri), STP AMPTA(sekolah tinggi pariwisata AMPTA), etc<br>contohnya nanti saya akan kasih tapi setelah saya mengerjakan pr<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kritik-tentang-pelayanan-masyarakat-776",
            "question": "Kritik tentang pelayanan masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ter-Kadang masih tidak dipedulikan oleh petugas ataupun pemerinta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-artikel-kemudian-tentukan-kalimat-efektif-dan-non-efektif-891",
            "question": "Cari artikel kemudian tentukan kalimat efektif dan non efektif !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Coba kamu copy artikelnya dulu, baru nanti dibantu cari kalimat efektif/tidak efektifnya.<br>Kalau tidak, akan sedikit kemungkinan yang akan menjawab. Karena, jawabannya panjang :) Belum lagi kita mencari artikelnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-karakteristik-bentuk-bentuk-dan-jenis-jenis-180",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri, karakteristik, bentuk-bentuk, dan jenis-jenis teks eksposisi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diawali dengan tesis , argumentasi , penegasan ulang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memiliki structure: Orientation, Thesis, Argument 1 and two dan Reiteration, serta merupakan jenis teks yang memberikan informasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perasaanmu-sebagai-perempuan-195",
            "question": "Bagaimana perasaanmu sebagai perempuan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perasaan perempuan itu mudah berubah ubah ._. kadang kita merasa bahwa dunia gak adil buat kita, kadang kita merasa bahwa kita gak pantas ada didunia, dan juga kita merasa bahwa kita pantas dicitai ._. /apalah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-makalah-tentang-pesan-bisnis-1pesan-jasa-656",
            "question": "Bagaimana cara membuat makalah tentang pesan bisnis    1.pesan jasa\r\n2.perusahaan yang menghasilkan prodok barang\r\n3.perusahaan peguuan tinggi\r\ndigabung menjadi satu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari segala sumber berdasarkan landasan teorinya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-2-contoh-teks-narasi-deskripsi-argumentasi-dan-eksposisi-371",
            "question": "Berikan 2 contoh teks narasi deskripsi argumentasi dan eksposisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Narasi : Khalil Gibran yang lahir pada 6 Januari 1883, dkenal sangat dekat dengan ibunya. Bahkan guru Gibran yang pertama adalah ibunya sendiri, Gibran mula-mula mengenal kisah-kisah terkenal Arabia dari zaman Khalifah Harun al-Rasyid:\u00a0<em>Seribu Satu Malam </em>dan\u00a0<em>Nyanyian-nyanyian Perburuan Abu Nawas.\u00a0</em>Ibunya pulalah yang menanam andil besar dalam membentu Gibran sebagai penulis dan pelukis dunia.<br><br>Deskripsi: Di hadapanku, berjajar gugusan Kepulauan Krakatau yang terdiri atas Pulau Panjang, Pulau Sertung, Pulau Rakata, dan Pulau Gunung Anak Krakatau. Dari kejauhan, asap kelabu terus mengepul dari puncuk Gunung Anak Krakatau. Di sebelah tenggatra, menjulang Pulau Rakata yang berbentuk kerucut terbelah. Dari puncak Pulau Rakata hingga ke dasar berupa tebing yang melengkung, menandakan separuh bagiannya musnah akibat letusan yang dashyat.<br><br>Narasi: Hampir seabad silam, tepatnya 95 tahun yang lalu, peneliti asal Belanda bernama BCChMM van Suchtelen sudah sangat takjub dengan fenomena perubahan-perubahan warna air di tiga kawah Kelimutu di Kabupaten Ende, Pulau Flores, Nusa Tenggara Timur. Kawah Tiwu Ata Polo sering menunjukkan warna merah darah, Kawah Tiwu Nua Muri Koo Fai berwarna hijau zamrud, dan Kawah Tiwu Ata Mbupu berwarna putih. Karena itu, Kelimutu sering disebut danau Tri warna.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengalihkan-naskah-drama-ke-dalam-bentuk-prosa-yakni-harus-mempe-630",
            "question": "Mengalihkan naskah drama ke dalam bentuk prosa, yakni harus memperhatikan?    Tolong di jawab :-)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alur cerita, tokoh, watak, sudut pandang, latar, ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-smpah-sekolah-menjadi-tanggung-jawab-warga-sekolah-847",
            "question": "Mengapa smpah sekolah menjadi tanggung jawab warga sekolah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena kita adalah warga sekolah dan orang yang menggunakan sekolah maupun fasilitasnya. .\nJadi agar kita nyaman bersekolah disekolah kita..\nKita harus selalu menjaga kebersihan sekolah kita..\nAgar selalu terlihat bersih..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena bukan tanggung jawab warga rumah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ide-pokok-paragraf-adalah-123",
            "question": "IDE POKOK PARAGRAF ADALAH",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "inti dari suatu paragraf, biasanya terletak pada kalimat pertama suatu paragraf",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ide pokok adalah ide atau gagasan yang menjadi pokok pengembangan paragraf.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-apa-sajakah-yang-menandai-teks-anekdot-735",
            "question": "Ciri ciri apa sajakah yang menandai teks anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lucu/ menarik, singkat, menyindir, faktual/ nyata, ada pesan yang terkandung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ciri-cirinya : -terdiri dari 5 bagian yaitu\u00a0abstract, orientation,crisis<span>, reaction, dan coda.\u00a0<br>- biasanya berisi pengalaman orang yang tidak biasa, tujuannya untuk menghibur orang orang.<br>- mempunyai pesan yang terkandung, bisa juga hanya untuk sekedar melucu, bisa juga menyindir.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}